% **
% Conclusão.
% *
\section{CONSIDERAÇÕES FINAIS}
	Diante das análises dos processos multiplicativos e da História da Matemática, percebemos que existe uma similaridades algébrica entre dois grupos de algoritmos: o primeiro hindu e chinês, e o segundo o egípcio e russo. No primeiro percebemos que, ao executar o processo multiplicativo, ambos utilizavam a representação dos números na base dez e a propriedade distributiva da multiplicação em relação a adição, diferenciando apenas no material utilizado para a realização das operações. Além disso, o algoritmo padrão utilizado atualmente é similar ao destes povos, devido aos hindus que o inventaram e aos árabes que o transmitiram na Europa Ocidental, sendo que antigamente o processo de multiplicação era realizado da esquerda para a direita e hoje é da direita para esquerda.

	Já no segundo grupo, a característica em comum é a utilização da base binária na representação dos números, ou seja, a base adotada era a base dois, além de empregar a distributividade da multiplicação. Porém, os egípcios faziam duplicações sucessivas e os russos divisões sucessivas. Portanto, conforme a História mostra, cada civilização desenvolvera seu próprio método segundo as necessidades da sociedade juntamente com o conhecimento adquirido nas demais fases da evolução do homem. Isto mostra que a Matemática é uma ferramenta que vem sendo desenvolvida com o passar dos anos para solucionar os problemas enfrentados pela humanidade, ou seja, ela é uma construção humana que fora aperfeiçoando através da experimentação e da troca de conhecimento entre os povos.
	
	E, para pesquisas futuras, propõe-se aplicar as atividades elaboradas nesta pesquisa para avaliar se há diferenças na percepção dos alunos nos processos multiplicativos aliado a História da Matemática.